20191025 - 彭斯演講 - 支持香港爭取自由 促港人堅持「非暴力」路線

大家真係要考慮暫時用非暴力抗爭了，裝修活動同衝擊真係要停停，如果唔係人地好難有借口幫我地

【彭斯演講】支持香港爭取自由 促港人堅持非暴力路線

▲ 【香港人權法】中美貿易戰持續、美國國會推動《香港人權及民主法案》之際，美國副總統彭斯當地時間周四（24日）在華盛頓發表演說，談對中國政策，其中有相當篇幅提及人權議題，表示支持香港民眾以非暴力方式爭取自由和民主。

美國國會推動《香港人權及民主法案》、中美角力由貿易戰蔓延至人權議題角力之際，美國副總統彭斯（Mike Pence）當地時間周四（24日）在華盛頓發表談中國政策演說，大篇幅提及人權議題，承諾美國會為香港人爭取民主自由發聲；值得注意的是，他敦促中國政府繼續保持克制的同時，呼籲港人堅持非暴力路線。

彭斯在華盛頓智庫威爾遜國際學者中心（Wilson Center）舉辦的活動中，發表了對中國政府措辭嚴厲的講話。當中，他就敏感的台灣、香港、新疆和宗教問題批評了中方，稱「中國共產黨政府逮捕基督教牧師，禁止銷售《聖經》，拆毀教堂，監禁了超過一百萬的維吾爾穆斯林」。但中方過去已否定了這些指控。

《中英聯合聲明》已列明港人權利

彭斯的講話也多次提到香港，表示美國支持香港民眾以非暴力的方式對自由和民主的抗爭。他說，「在數百萬民眾走上街頭和平抗議之際，我們為香港民眾發聲。特朗普總統很早就明確表示，必要要有尊重港人權利的和平解決方案，這些權利是1984年《中英聯合聲明》所列明的」，他說，香港人民在這場抗爭中展現出對自由民主的追求也鼓舞了美國人。

在演說中，彭斯也批評了美國大企業為在中國的經濟利益而犧牲了美國人所崇尚的精神。他說，「太多美國的跨國企業向中國的金錢和市場的誘惑叩頭，他們不僅不批評中國共產黨政府，也不積極表達美國的價值觀。耐克（Nike）將其自身營銷為所謂的社會正義鬥士，但是在香港問題上，耐克選擇把社會良心拒之門外。耐克在中國的門店下架了休斯頓火箭隊的商品，加入了中國政府以及對火箭隊總經理七言推文的抗議。那條推文是：『爭取自由，挺香港』」。

談NBA風波 批美企為商利向中國叩頭

彭斯還把矛頭對準NBA。他說，「一些最大牌的球星和老板，他們經常行使他們的自由來批評這個國家，但是在中國民眾的自由與權利問題上，他們卻失聲了。NBA與中國共產黨政府為伍，壓制言論自由，行為就像是那個威權政權全資擁有的子公司」。此前，火箭隊高官莫雷因為一條支持香港示威者的推文而招致中國政府的報復。而NBA對中國政府的打壓行為基本上保持了沉默。

彭斯還指責北京繼續打壓實行民主的台灣的國際空間。他說，「在過去的一年裡，中國通過金錢外交誘使另外兩個國家與台北斷交轉而承認北京，增加了台灣民主的壓力」，彭斯說，美國今年批准了更多的對台軍售，以展示對台灣的支持。

Push

大台今次變左美國？

姐係佢覺得我哋仲係非暴力緊